人為輸入出錯變「限時驚喜」 國泰為除夕「賤價」頭等機票找數！

國泰網上預訂機票系統早前出錯，有人訂購由越南或美國出發的航班，頭等客艙來回票價連稅低至988美元（約7,706元港幣）；商務客艙也只需675美元（折合港幣約5,265元），僅是正價5%。國泰今日在其Facebook專頁公佈，該「2019開年限時頭等及商務艙機票」是「#是帶著神秘 限時驚喜」，以及「恭喜各位快閃參加者」，並在回覆網民留言時表示，如在該時段「已經買了（機票），可以48小時以前Check in」。國泰回覆《蘋果》查詢時澄清，今次事件並非系統出錯，而是人為因素「輸入錯誤（Input Error）」。
國泰在有關帖文的hashtag中直接表示「#從小就學會錯就要認」，間接承認了早前網上預訂機票系統出現問題，而且願意承擔後果。國泰以輕鬆手法處理事件，稱是「2019開年限時頭等及商務艙機票開賣」，並稱成功訂票的乘客是「快閃參加者」，承諾會為他們提供優質服務。對於有網民詢問是否「承認的意思」，國泰回覆稱「對的……如果你已經買了，可以48小時以前Check in」。
對於國泰今次的處理手法，大批網民表示讚賞，紛紛按讚及「畀心心」，讚揚國泰是「找數真漢子」、「呢鋪堅做到野!!CX威返次啦」；亦有網民慨嘆「點解無我份」、「買唔切呀」等等。
在美國當地時間的除夕日下午，有外國博客發現此「優惠」後，在網站發佈消息並嘗試訂票，結果顯示，由越南河內出發到加拿大溫哥華，來回頭等機票連稅只需988美元（約7,706元港幣），若飛往美國紐約則1,445美元（約11,271元港幣）；來回越南峴港和紐約的商務機票也只需675美元（約5,265元港幣），只及正價5%。國泰發現問題機票後，立即停售相關頭等及商務機票。

串鳩豐澤?

上次豐澤佢口講系統故障姐邊個知
算鳩數啦豐澤

東方有咩講？

人地賣下廣告，做場show

等你班人唔記得個人資料外泄單野

發夢周公同我講都算係人為錯誤，因為佢地用番d舊優惠碼出事

美國同香港法例都唔同！

因因因

咩優惠碼咁抵

哩到幾張機票俾盡都係蝕百零萬
兇宅條數大好多嘅
少少錢當廣告費都抵嘅

人為錯誤變promotion
賺埋報紙網媒刊登宣傳
抵過落廣告
班pr勁

佢可能入錯左落其他貨到咪出事囉，但係死口唔認姐

係講就講啦發咩夢 同豐澤一樣

識玩
Fortress 就食屎啦

嚴格來說係冇乜蝕